驚！外媒：維吾爾族不只被關集中營…中國還用他們頭髮賺錢

中華人民共和國一直以來傳出對維吾爾族穆斯林少數族群的打壓不斷，日前美國參眾兩院通過立法要求川普政府須更加嚴厲回應中國欺凌人民的作為；而根據《自由亞洲電台》報導指出，髮製品業與新疆羅布泊的維吾爾族強迫勞動激增有關，內容中披露，部分中國髮製品，包含假睫毛、假髮等，竟然來自「來自被關押者」，據悉，有人一進集中營就被剃光了頭髮，更有些人被送到假髮工廠工作，更甚至有人沒有薪水可拿。

據《自由亞洲電台》「Hair Product Industry Linked to Uyghur Forced Labor Booming in Xinjiang’s Lop County」（髮製品業與新疆羅布泊的維吾爾族強迫勞動激增有關）的報導，山東青島一間假髮出口商證實，該司在其中幾種產品中的來源卻時來自新疆，不過以「公司機密」拒絕提供進一步細節，「你們公司的產品是來自新疆深棕色未加工的頭髮嗎？」，該司則說：「我們擁有自己的製造商，我們只是去採購材料」。

文中也指出，來自新疆的髮製產品詳細來源總是相當不透明，《自由亞洲電台》也一直未找到可以留下紀錄的廠商；但是，照維吾爾族文化傳統規定，婦女應留長髮，而在該地區也沒有出售頭髮的歷史，這也引起人們質疑是否除了使用強迫勞動力製造髮製品外，是否原始頭髮也是來自該區被拘留者。此外，在其他公司與《自由亞洲電台》分享的訊息中也提到，至少有10名被關在集中營的女性提及，被拘留者進入拘留所後就被立即剃了頭，但是他們不確定剃完頭髮後發生什麼情況。

《自由亞洲電台》報導也提到，經與一位巴基斯坦商人阿米爾（Amir）交談後得知，有剛從集中營釋放出來的維吾爾人被送到髮製廠工作；阿米爾披露他原本和毛髮製品廠商做生意，而有朋友稱「這些毛髮的來源就是來自『集中營』」，「不少被關押者一進去集中營頭髮就被剃光，頭髮就被廠商取走了」。

阿米爾也說到，他拜訪了位於羅布泊的幾家公司，並有部分維吾爾族人在那裡工作，那些人被派去訓練髮製工廠訓練，且大約有5,000人；每天工作20到22個小時，有些人每月獲得500元人民幣（約合70美元）的工作收入，有些人甚至一無所獲。

《自由亞洲電台》也指出，美國近期制裁了一家總部位於中國新疆維吾爾自治區的髮製公司，因該司與強迫勞動有關，但進一步調查顯示，該地區的幾家公司經營類似的商業模式，很可能與集中營有關；美國海關及邊境保衛局先期也扣留了某間位於中國新疆的毛髮製品公司貨物，因為這公司和強迫勞動集中營有關。而該公司就座落在中國新疆維吾爾自治區和田地區洛浦縣，就在集中營附近。

文中也強調，中國是世界上最大的毛髮製品出口國，全球供應量超過 80%，包含人髮假髮、人類眼睫毛製成的假睫毛；且每公斤新鮮人髮可賣 11 至 14 元美金，經過加工之後能有更高的價格。而在中國官方支持下，新疆當地毛髮製作工業蓬勃發展。從 2009 到 2019 年，毛髮製品的產值成長將近十倍，從每年 1 億美金成長到了 9.375 億美金。

器官都係咁賣，何況頭髮

德國婆: 仲想奶人民幣 現時都noted with thx

東德賤人

中國政府眼中，人民=牲畜

東德

分分鐘驗dna有失蹤人士

反人類罪
等核爆

好懷疑d醫院血包都係咁黎

係, 中國人好少會捐血
香港紅十字會血站得南亞,港人, 工人姐姐

絕少見白人,更無見過普通話人